工程思政籲業界選民棄超區投工程界

當工程師被看成站在市民的對立面，只懂支持政府撥款搞「大白象工程」，忽略應有的專業分析，覺醒就是時候。三名80後工程師去年中成立「工程思政」力抗業界白色恐怖，今年將積極推動登記做選民，特別呼籲業界選民由超級區議會界別轉回工程界，光復工程界，要的或是含金量極高的這一票。

求變，無非因為對現況不滿。董仲賢﹙Gary﹚、伍焯煒﹙Alex﹚及張振傑﹙CK﹚接受《蘋果》訪問時不約而同指現屆工程界代表、經民聯盧偉國不能代表業界。Gary指，界內也有要求民主的聲音，舉例指工程思政7月時向盧偉國提交反送中業界聯署，希望盧將相關意見帶入議會，「結果係冇，佢完全冇覆過我哋」，「一個合資格嘅議員，起碼要同佢哋選民有交代」。三人又認為料爭冧莊的盧偉國只懂倡議「撥款」，但認為無論支持或反對方案，工程界理應向外提供客觀數據、專業分析，而非一味支持。

Alex強調，業界支持的是能造福民眾的工程，非大白象工程，「唔係幾千億掟落海」；由於立會代表予人保皇感覺，也令其他工程師予人如此印象，「營造同市民喺對立面嘅感覺」，認為任何搶奪話語權的機會都不能放過。

剛在東區撼低建制派當選區議員的CK深切體會進擊任何平台的重要性，他以當年搶攻工程界選委為例，認為至少起播種作用：「唔理個結果係乜，可能我哋做緊啲嘢，中途間已經好多人會諗：佢哋做啲嘢可能係有用㗎喎」。

逾五千票足以扭轉局面

「叫我哋轉返過嚟，有冇人選畀我哋揀先？」三人不諱言這是呼籲業界由超區轉回工程界做選民最常遇到的「疑問」，Gary稱部份選民或不相信這個長期由建制派壟斷的界別有望改變，故此上屆立會選舉逾五千位工程界選民將該票投向超區，他坦言組織仍在物色合適人選上陣，希望業界明白首要先轉界別，「否則有人選時要再轉就會太遲」。

Alex亦指反修例下全民覺醒，提醒工程界這一票相對幾十萬票當選的超區，含金量極高，「如果嗰五千幾票出返嚟，係咪可以扭轉局面呢？」2016年工程界立會選舉，盧偉國以3,906票勝選，有民主派背景的程明達得票2,097，另一建制派參選人陸宏廣得票1,039。

黃色經濟圈+工會=香港獨立